
\chapter{自戒}

\section{どうして、高専を辞めたのか、又はそれでも何故、\\ プログラムを続けようとするのか。}

ある問題について、その問題とは何なのかかを定義し、実装に用いる媒体へと翻訳を記して、その問題を解けるように設計された現実的な装置が、計算機であるとここでは定義する。

中略

感情的な部分での計算機との関わりについては、

これに関わっての嫌悪があり、これが何なのかの理解経験も曖昧なのにも関わらず、これ以外の何かを取った自分は明らかに自分とは異なるであろうという妄想があるが為の、執着なのである。


\section{人権侵害への関与について}


私は、目下には放置された時に、一発の発砲も無く、侵略され、日本の民族が瓦解するような問題が、それが在ると認識されない儘に、すぐ近くに存在すると認識する。\footnotemark

\footnotetext{中国共産党問題とか、コロナ騒ぎとか、国内で生産されている物品とか。}



\begin{comment}
新疆ウイグル自治区の現在を鑑みたときに、中国は植民地化を実施しているのではないか。継承され続けてきた文化を暴力に依り破壊し、街中に監視体制を築き、検出された特異な値を虐殺し、絶種し、強制的な混血に依る同化を進めようとしているのではないか\footnotemark\cite{Shinjang}。

\footnotetext{実際は我々が中国に対しやってきたことの繰り返しに過ぎない。辞めさせようとするのなら、相手を批判する前に自己を批判し、自己の歴史が歴史がどのようなものであったのかについて、説明する必要があるだろう。}


 監視体制の敷設には、情報技術が詰め込まれている。

 街中に監視カメラを設置していると聞くが、例えば、このデータをサーバーに集めて、流行のDeepLearningなどに突っ込めば、体制にとっての、危険人物度数が即座に出てきてしまうのではないか。

 インターネット上の送受信が監視されていれば、個人の傾向を逐一見ることができるようになる。特定のサイトを観覧しただけで、当局が押し寄せるという事態も、発生しているだろう。

 このような言論を統制する体制を増長するような、民族の文化や風習を破棄せざるおえなくなる状況を作りだすような、技術や手法などの確立に手を貸すような真似を、エンジニアとして、してよいものなのか。
\end{comment}


\section{資本主義下での効率、又は、インターネットと人間の知性について}


利便性の為の機械として計算機やプログラムは産業的開発され用いられてきた一方で、これは利潤追求の為の道具への追求でしかなく、自然の神秘への追求はなおざりにされてきたのではないか。

金が血肉の全てとでも言うような資本主義下で、結果として労働者の解雇が既知となる開発に関与するエンジニアは、自らもまた解雇されるものと覚悟するべきである。 これは、資本主義に寄生し続けながらも、資本主義の限界を感ずる、無力で無関心な自分への自戒でもある。


思考。観察と言語操作への忍耐を続け、限られた情報の中から筋道を立てて全体を構築し創造し、創意工夫をし、理想との乖離に失意しても、それでも考え、工夫し続ける試行。既に在る情報に依存するのみならず、自力で解法を考える、、、について、、、
インターネットへと検索エンジンを用いて知識としての知識に容易に接続できるようになって以来、より手っ取り早い表面的な解決を求めて、不確定な要素をしらみつぶしにするような追求と納得からの理解をなおざりにしてしまった、、、。



